中聯辦主任駱惠寧： 作為中國人，愛國不是選擇，而是一種義務，更是一種正道

難聽過粗口

愛國定愛黨呀？

黨 =/= 國

啱，所以請高官外國居住，外國讀書嘅親屬立即回國

比粗口更粗更噁心

作為香港人

揸BNO係英國人

毛澤東主席講過：少數人的國由少數人去愛

愛國不等於愛黨
將兩種概念mix埋一齊
就等於極權國家做既嘢

可以不愛黨

愛國必先反共

點解香港人要愛支那豬既國

都係果句 要愛既國係要有人民授權

你食屎啦,我唔係中國人.jpg

一語中的！

但生活就簡外國

我地又唔係中国人，關我地撚事

就是因為愛中國才反共啊

咁青年教育包唔包六四呀？

愛國不是選擇

同邪教一樣

愛國係一種不道德

咁你唔撚立法...傻鳩

有外國藉果d 唔計

Social engineering

你食屎啦

講埋啲廢話冇內容

我夠可以話「作為香港人, 反共才是正道」

我愛國家但黨愛我嗎

按照歷史
我地要愛中華民國

駱公公，你噏乜春呀!愛國唔等於愛CCP!

我愛國呀，但唔係中國咁解啫

愛國係惡質宗教

國家本質係工具

工具說明書上寫到要講愛情時，姐係件工具有伏

香港是我國

其實佢講得啱，愛國所以更加要行動

共產黨用幾十年刻意將黨=國

好在美國而家識將共產黨同中國分開

愛國必先反共

權利與義務係並行，我有義務愛國，但我既公民權去咗邊？

同意！愛國係責任，放諸四海皆準。

義務？？？

凡見到支那狗喺外國都可以捕獵
支那狗就留喺支那啦

中共

不了

正義：一場思辨之旅 第十一講

反中共 先係人

請所有官員子女回國

我英屬香港出世喎

屌，佢地愛國係工作大家都明啦

身為穆斯林嘅仔女信阿拉係義務

屌你文明世界兩大毒瘤

係中國，國＝黨

中國都冇當香港人係國民
最基本淘寶又唔包郵，點愛？！

屌你老母啦

呢啲儒家思想根本就係愚民

我愛中華民國

愛國不是愛黨
而是一種擇善固執

現在的國是中國人的國？還是中共的國？

咩難聽過粗口?
支那共狗講嘅每一個字都係

你老母就中國人
我揸香港護照去170個國家有得免簽
你估係因為「中華人民共和國」定「香港」？
仲有，我張香港身分證寫明我得香港居留權
冇中國大陸居留權喎

作為香港人，愛香港民族唔係選擇，係義務。

冇錯
所以中華民國先係正道

啲港共官個個都有外國護照
仲叫人愛國？叫下你班靚做好啲先啦

愛國不是選擇
屌你老母你憑乜 你養我呀?

死蝗蟲 你慶祝緊71週年建國渣
香港歷史過百年 漁村變國際城市
係英政府同香港人努力百年基業
走來叨光 不知廉恥

我係中國人吖屌

你搞到香港咁撚樣
點愛吖

晚晚鳩呢？加拿大人？

我愛台灣

屌你老母啦，愛你老母国咩

又撚大中華膠

問題我唔係中共國人

愛国=/=愛黨
更何況我唔愛国

口話愛國，送仔女出晒外國，錢就放晒歐美瑞士，咁係愛邊個國？

知唔知咩叫愛啊

d 廢老屋企都唔愛學人愛國
有國冇家

so?
愛國係咪醉駕唔洗受罰
愛國係咪可以知法犯法
愛國係咪可以上庭講大話

dllm

作為中國人
愛國是工作
留美是生活

義務即係 做就人情 唔做就道理喇

當極權成為事實

愛你老母

得啦叻仔啦
企撚開啦

唔愛國=分裂國家
死罪

国是党的
所以愛国=愛党

我就係愛國 先會屌9習近平廢
我就係愛香港 所以先屌正苦on9
我唔愛國 唔愛香港 理撚得你 走左去啦

根本佢既愛國係另一樣野黎

呢條死鄉下佬節省少少啦

愛英國 台灣先係正道

佢意思係咪要全民反共？

根本愛國先要反對支共
李旺陽 趙連海嗰啲𡌅部勁愛國

全部

最簡單既嘢偏偏最少人做

天滅中共

但係支那十幾億人都被洗腦到愛國
除左少部分既反賊

戴係愛國就唔會愛黨啦

愛國又渣外國護照，正道

啱呀
中國人要愛中國
唔包括香港人

唔撚關我事

的確係，但共產黨=中國？

岩, 但我都唔係中國人

Exactly

Talk is cheap!

我哋真係好撚鐘意香港

姐係可愛可唔愛 港獨

佢犯左不當類比謬誤。樹高千尺有根，水流萬里有緣，係生物學，物理學同地理學問題。愛國源於你係中國人，呢個係國籍/國家認同問題。兩者唔可以相提並論

另外，佢犯咗不當前設謬誤。作為中國人愛國不是選擇而是義務更是一種正道。事實上，香港人大部分人唔同意

我非常熱愛中華民國

民族自強

呢種垃圾觀念好心咪講
如果一個殘暴不仁既國家 點愛？
點會係義務？

將政權=國家，係偷天換日
完全奴隸思想

想退出中國籍

點先為之愛國？
係咪唔可以批評黨 國家，認同佢地一切政策 就叫愛國

國不愛我
為何要愛國？
Fuck you

香港獨立

我愛英國

我都唔係中国人

愛國唔等於愛黨 不過我都好撚憎大陸閪

大香港國萬歲

華夏正道之習大大捉緊棋

on9

作為香港人，對付支那共匪光復香港，不是一種選擇，而是一種責任，一種正途

我都唔係中國人

我愛國，更愛美國

愛國，但屋企人係美國

支那狗國 支那人自己愛飽佢

又要勞煩毛主席出動

愛香港係一種⋯⋯

唔好鳩up，儒家無叫人愛國
孔子就係對魯國不滿，先帶住咁多子弟去唔同國家宣傳佢既教育同理念

作為一個奴隸根本沒有任何選擇嘅自由及權利

共匪不滅，華夏不生

China豬做嘅叉燒好好食

要你愛國
迫你愛埋黨
迫你愛埋甴曱平
cls

我不是中國人 我可以有這樣的權利？

下句係，但我屋企人有外國護照

陳秋實夠愛中國啦，咪又係俾你哋拉咗

但我香港人

全香港人都愛國，係唔愛黨

中國關我撚事?

華人呢200年有過幾多義務同正道？？？

你食屎,我唔係中國人.jpg

支那狗
愛你老母呀

認證三百萬BNO一定要愛英國

作為一個香港人，愛香港係一種責任，係義務，係正道，咁支那狗幾時死出香港？

香港獨立，唯一出路！

同意呀
不過愛國不等於愛黨

點樣係唔愛黨又可以愛國呢？

香港人不是支那人
所以想14億支那豬死清光

最大問題係你班黨員有冇愛過國民

仲敢講愛國 難聽過粗口

同佢講嘅野冇關連，
我地係要推動全球團結消滅支共，
係滅黨唔係滅國，
只係佢地一廂情願咁將國家同人民置於黨之下，
喺天下圍支嘅情況仲要咁樣玩捆綁，
呢D先係真攬炒。

其實佢啱 佢身為中國人係
但我係香港人 所以唔係
愛香港國就得

🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

所以有得揀嘅冇人唔想做囉

政府對市民好都係義務，你有無做呀，無嘅要求人愛你?愛你老母會比較實際d

唔識就讀多d書啦 你咁講同文革拆孔廟d紅衛兵有咩分別

愛英國是一種責任
我認同呀

愛(英）國愛（保守）黨

唔係講「愛國唔愛黨」呢d白痴野
中華民國未逃亡去台灣前係黨國，今日中華人民共和國都係黨國
中國冇一刻唔係黨國

BTW，我好冇話愛邊個國，只係話道理「放諸四海皆準」。

讀書多，明白了。
支那國≠共產黨≠香港

知自己係垃圾國家
逼人去愛

拉

我愛國，所以反共

佢啱喎
所以作為一個中國人
有義務去幫中國鏟除危害國家既共匪

愛國愛香港
鏟除共產黨

連中國都要消滅
中國喺將來必定只係一個地理名詞

所以我不是中國人囉

成件事冇邏輯

有得揀我都想做美國人

真心 支持佢講明 要求香港人必須愛共產黨
最緊要坦白呀嘛 起碼大家識做
唔需要大家要係浪費力量去爭議愛國是否需要愛埋個黨依D爭論
直接一目了然就最好

放棄左外國護照先出聲啦班人

sor
我唔係支那畜

有家先有國
所以而家有國先有家既中國人全部都係巨嬰擔唔起責任

係
可惜我唔係中國人

on撚9

都幾正 屈你係中國人
所以一定要愛佢
放諸滿蒙回藏，個個都係被屈做中國人 aka 中華民族
全部本身都有自己嘅祖國，因爲被屈做中華民族所以連祖國塊地都係屬於中華民族
一時又同你講血統 血統唔啱洗就叫你睇下護照上面寫住D咩 再唔得話就唔滿意打鳩我

我愛國 我愛香港國

梁啟超 <<愛國論>> 論點

1. 愛國不等同愛朝廷
2. 朝廷必須正式成立
3. 正朝廷乃所以愛國
4. 唯其愛國，故人民有權更換執政黨，包括採用流血方式
5. 愛國必須先興民權
6. 由於愛國必須先興民權，故為了愛國，必須討伐專制

所以梁啟超係漢奸，顛覆國家政權

一個人打你、監禁你、殺埋你兄弟姊妹，
你仲會愛佢？

政府服務人民就係義務喇。
人民監察政府係權利。

咁你愛緊咩國

我係中蟈人阿hi

落為零,你死鬼老母生前有冇整天指罵，叫你要愛老母？
『愛國』是用個心 不需整天掛在口邊的，還罵人不愛國
叫你的領導老細將『瑞士銀行的7萬8千億』全數提出來
貢獻祖國，興建大型排污水渠....否則下次洪水再來就冇咁好彩

no stick in your country
who fucking care

你有比人選擇唔做中國人嗎？無就收皮啦

佢係中国人，咁又無錯既
只要你唔係中国人，佢講既野就唔洗理

愛國但唔愛黨 可以嘛？

愛不愛係自由

係一種義務

首先我唔係中國人
第二愛國不代表愛共產黨

當然係偉大祖國！

恐怖分子講的野
信佢一成

愛國不等於愛黨

五千年中華文化關你撚事

我真係好撚鍾意香港

我同意
所以共產黨要滅亡中國先有救

但講明先，我係香港人只愛香港

作為香港人，愛港不是....

係
所以我好欣賞非洲

香港國

你自己又好愛國咩

你咪又搵食

準你老母，愛恩斯坦之類成堆偉人反愛國主義嗰時你都未出世。
國家係社會契約論嘅衍生物，換言之不過係令認同同一價值嘅人聚首之架設嘅工具。

世界主義乜乜柒柒畀你食曬？放諸四海皆準？
你老母就準

理論上正確

係美國，愛國係好正面嘅

但你話你愛共和黨 = 愛國

緊跟特朗普思想 = 愛國

我包你連門口都出唔到

實比班左膠打柒你

本人十分愛國
利申英屬香港出世 英國係我偉大祖國

大把民主黨人愛國

佢地都唔愛執政黨 唔愛領導人

我愛中國 天滅中共

國＝/＝黨

愛邊個國？

佢哋都唔係中國人美國人嚟

正解

賀佢老母

愛國先要滅左共產黨
唔滅左佢中國唔會變強

on99

就系因為愛國，先唔想你班動物農莊嘅豬破壞呢度

是9旦啦

咩係愛？
做錯事唔屌你就係愛？
指鹿為馬就係愛？
咁樣你係得唔到我嘅愛
我唔覺得你愛國 你愛給你榮華富貴嘅黨

周武王伐紂係咪唔愛國
孫中山、劉邦、朱元𥪮起義係咪唔愛國

毛澤東共產黨為乜打國民黨？

你同入建制佢鬥選舉呀嘛

原來知青出身，更應愛蝈囉！！！

咁移民果d係咪叫漢奸？

慳啲啦 狗屎垃圾國家

//國家係社會契約論嘅衍生物，換言之不過係令認同同一價值嘅人聚首之架設嘅工具。//

咁唔影響你愛唔愛國架，九唔搭八。你講果d乜野「國家係社會契約論嘅衍生物」應該講緊現代民族國家，咁民族國家就唔駛愛國？你愛一個樣野，當然係愛佢既背後既本質，人民歷史土地宗教，甚至愛黨都冇問題架喎。問題只係，你愛邊個國係你揀既，that's it。愛就係選擇，你揀得一樣就必然有所捨棄。

我唔鍾意英國前PM雞汁May，但我好同意佢講既一句：「If you believe you are a citizen of the world, you are a citizen of nowhere.」當一個人覺得自己愛晒全世界，佢其實係不自覺做左國際蝗蟲。

世界主義乜乜柒柒畀你食曬？<---唔撚知你up

我唔係中國人

我係香港人

關我差事！

好彩係香港人唔係中国人

就黎變做宗教咁，成日傳道咁傳

Cls

我肯定好多香港人係華東水災, 四川地震捐款多過呢條柒頭

Sor，係你班蚑豬嗟，我30年前已經知係咁囉！！！

愛國無話愛黨喎

為左漢族好，推返共產黨就係義務

你食屎 我唔係支那人

就愛國就先反老共
個9千萬黨員,
so what 一小撮人

真係愛國共產黨就應該收皮啦

佢講得啱啊，不過我地係香港人，唔係中國人，唔關我地事

中國人愛唔愛國唔關我事

吹咩

義務嘅愛就唔燃係愛啦 愛依個字點解識唔識呀 唔係發自內心情感嘅愛就唔係愛啦

我都唔係中国人
與我何干

You?

腳震算唔算愛國？

咁英屬香港出世D人點算

有權利先有義務
市民乜權利都無竟然有義務咁怪

可惜我係香港人

作為愛國既中國人, 將仔女送去英美係正常事

即係淨係中國人先要愛國？其他國家嘅人就唔洗愛國？

憑本事做的美國人，點解要愛中國

Love is Earned，Not Learned！！！

笑撚死，唔知咪查囉。
查下邊句又叫「愛國主義是無賴最後的避難所。」

-
生喺一個地方同出世一樣冇得揀，
如果有得揀出世係咩國家你覺得匪國仲有十四億人？
甚至有得揀出唔出世嘅話，呢個世界起碼少一半人口。
冇得揀嘅野好意思叫人一定要去愛？
咁喺你睇嚟憎自己父母入骨嘅又通通「唔合道理」？

-
唔識咩叫社會契約論嘅一樣可以查，
人類由自然狀態到組織社會狀態，根本原因係出自想建立一個由共同認同價值作主導嘅國家咩？
只不過係為左將一個人絕對做唔成嘅事，引導去一班人就可以做到嘅方向。
國家乃至任何組織，團體，結社嘅首要條件就係「集體服務於個人」。
因由同認可嘅價值完全無關，不過係上千上萬年前嘅原始人為左生存而建立嘅體系。

舉個例子：
正如一個人絕對起唔出一間醫院，
就算起得成一個殼，都冇源源不絕嘅藥物/人力/電力去維持運作。
但一班人嘅能耐可以搭建得成，
而每個人亦都同樣需要用於治療嘅地方。
所以每個人都投入左一定嘅資源去建成醫院並維持運轉。

呢個道理完全套用得落「國家」。
醫院係工具，國家亦係工具。
你覺得一把工具好使好用，你愛一個工具就愛飽佢。

但咪講到「理所當然」「放諸四海亦如是」呢啲廢話，十足弱智。

首先我不是中国人！
義務並不存在！
邪共就有你份！

愛香港國

無問題呀
我地係香港人唔係中國人

咁10月1日又唔比人上街慶祝

香港人不嬲愛國唔愛黨,全黨死清光

咁分手囉

愛香港 不愛中國 中國正仆街

你將愛國講成一個盲目既物質崇拜，你覺得愛只係戀物辟好，例如有人話鍾意一隻figure，我唔通話佢只係愛一舊膠？

國家唔係工具，國家係國民、土地、歷史、文化、信仰既集合體。你既講法只係純將國家本質抽空，然後話佢只係工具。

成件事畀你東拉西扯，on9

//生喺一個地方同出世一樣冇得揀，
如果有得揀出世係咩國家你覺得匪國仲有十四億人？
甚至有得揀出唔出世嘅話，呢個世界起碼少一半人口。
冇得揀嘅野好意思叫人一定要去愛？
咁喺你睇嚟憎自己父母入骨嘅又通通「唔合道理」？//

你都痴撚線，我邊到話愛國=愛你既出生國？
你係咪思覺失調？

孝順都要睇個老豆老母有冇盡父母責任照顧好啲仔女啦，呢個世界，一段關係永冇單方面嘅，更加冇所謂天經地義

唔撚好再用乜父母黎比喻ok？？

現實過去70年，邊個扶邊個上，仲學人掉返轉講道義？？

不愛國，就沒資格做中國人

我係香港人，唔係中國人，對中國完全冇感情，唔該唔好將d盲目民族意識灌輸比香港人......

錯 應該係清帝國

我唔撚係中國人呀

我既國家叫香港， thanks

黨國不分係老共咁多年唔死嘅手法

好撚幼稚，國家係國民、土地、歷史、文化、信仰既集合體。你既講法只係純將國家本質抽空，然後話佢只係工具。

國民不過係因為天生出世喺嗰度，移民另計。
移民亦可以係貪某個地方生活質素高，唔一定關欣賞當地文化乜乜柒柒事。
欣賞亦唔一定需要住，住又唔一定會去愛。

土地只係畀人放腳嘅地方，歷史亦只係隨時間流逝，人類持續活動而得以譜寫嘅衍生物，你鐘意欣賞亦係你嘅事。

文化同信仰亦如上所述，甚至可以話喺現今萬事萬物全球化，黑鬼成日鳩叫「文化挪用」的前提下，幾乎冇乜野會完全同國家相捆綁。

講飲食文化，意大利菜法國菜葡國菜喺香港唔係通通搵得到？
講打扮，你唔驚黑人鳩叫「文化挪用」你綁個髒辮亦冇問題。
講信仰，難道只有住喺西方先可以做基督徒？又係嘅，話曬你匪國係咁拆人教堂啊嘛。

-
話人東拉西扯，點解唔諗下係咪人地同你講【事物本質】嘅時候，你就係咁扯埋去我眼中嘅【衍生物】上邊？
你鐘意欣賞呢啲【衍生物】就去欣賞，我亦唔係乜野情感缺失，冇辦法理解人地熱愛歷史熱愛文化嘅人。

駁你咁耐只為駁一句「愛國係責任，放諸四海皆準。」
準你老尾，有人就係唔欣賞你講嘅所有野只將國家視為社會契約論之下嘅產物得唔得？

睇個樣都似鐘情世界各種文化嘅類型。
但虛無主義，解構主義，利己主義，機械唯物主義亦係源遠流長嘅「文化」。
人地辯證咁睇，解構咁睇一樣事物嘅時候，你就盡情情緒綁架？

人唔重要，轉返啲資產返國家，建設國家先係正道

愛國唔愛黨？

愛中華民國？

講呢d 唔怪得香港要主權移交

同自認中國人有乜分別?。

就算中共倒台 呢d人 肯定第一時間走出黎

建民主中國

你到底知唔知咩係愛？
你係永遠迫唔到一個人去愛一樣嘢，更加唔會有人有義務去愛任何嘢。
真正嘅愛係發自內心，而唔係好似你哋啲高官咁當係工作嘅愛國，然後自己帶埋仔女去移民

你都on9，咁愛國，你班高官又個個外國護照，送哂仔女外國讀書？

我以為聽緊希特拉同東條英機講嘢

佢講得啱，但我地唔係中國人

愛國都幾易 用把就得

所有中共官員既家屬 立即回國

仔女必然是外國生活及教育。。。

沒有共產黨沒有新中國，黨就是國國就是黨，支那邏輯你識條鐵

你同習公主講啦

收皮啦 我口講話愛但係我打柒你
屌你老母

鄉下佬來港説三導四
對香港認識，全部都係中間人俾料佢
大陸打壓人民，拆教堂，佢就叻

//土地只係畀人放腳嘅地方，歷史亦只係隨時間流逝，人類持續活動而得以譜寫嘅衍生物，你鐘意欣賞亦係你嘅事。//

土地只係放腳既地方，咁人本身都可以只係你發泄性欲既工具。我將所有野用個物質化既方法去睇，根本冇野可以愛，乜野都係工具。

其實你自己睇下你成篇狗屁完全冇提過「乜乜係愛」，而係不停講「乜乜唔係等於愛」，就知你係根本否定「愛」呢樣野。o係你個睇法， castaway 果隻 Wilson 只係 tom hanks 精神病發既症狀。

你講到移民都係貪佢既好，係唔需要愛，呢種人國家有事就肯定走，國際蝗蟲就係呢種。左膠、全球化愈來愈令討厭，就係因為佢地對國家冇愛，所有解決問題既方法就自己移民 or 叫國家收移民，非洲搞爛左，就叫自己國家收晒難民，之後就由得佢，呢個就係所謂全球化，將社會問題轉晒落發達社會，而成冇諗過解決當地國家既問題，有事？第一時間走。

香港依家搞散水既時候，都睇到呢種蝗蟲劣根性，而唔明白，難民避一避冇問題，但難民終歸要重建自己既國家。

我是香港人 我愛中國

但我不愛共產黨

愛國先更加要反共，中共不等於中國

呢個係真愛國唔愛黨既大中華膠

毛主席話
支持一個唔係由人民選出來既政府，係對人民既背叛

毛澤東：「一個不是人民選舉出來的政府，有什麼臉面代表這個國家？愛這樣的國家，就是對祖國的背叛。」

更是一種正道

《愛國是工作，生活還生活》

作為香港人、愛黨就是義務

咁高官d仔女係外國又點計？

佢地首先係中囯人

但係愛咩國係選擇
所以所有高官都有外國國籍

駱公公呢D黨八股說話，香港人邊會聽入耳鴉！

所以我愛香港，大陸關我叉事

愛中華民國唔得呀

所以重點係：作為中國人
唔係咪唔駛跟

叫啲高官仔女返嚟中國讀書先啦

難聽只因你想做中國人

我想問問

毛澤東愛唔愛國

有個新版本, 沒有習大大就沒有共產黨, 沒有共產黨就沒有新中國，習就是黨就是國, 國就是黨就是習